有無人同另一半因為政見唔同而嗌交甚至分手?

身邊多咗情侶因為最近嘅事感情深厚咗，覺得一齊經歷咗好多、打完一場又一場嘅仗
同時又有很多因為政見唔同而日嘈夜嘈、瀕臨分手，真係睇到好唏噓

總結少少之前同佢哋傾完嘅心得(純粹幫手總結，不喜勿插)，當遇到同另一半政見唔同:
1. 如果你share網民啲片、新聞俾佢睇: 唔好急住想佢就每一日嘅新聞去表態，唔好急住想佢認同。佢嘅政見思維已經係好多年、根深柢固，又可能受屋企影響，唔係一朝一夕就可以改變到，要俾啲時間佢去消化、理解，佢有唔明，都可以問你，你再慢慢答。你一見佢咁嘅回應，就爆seed話佢，只會令佢就算想了解事件、都搵唔到人傾，最終又去返原地
2. 如果佢一睇啲新聞同資訊就即刻為另一方辯解、辯護: 冷靜啲，千其唔好躁! 試想像你十幾年黎，都保持同一價值觀，忽然有野樣出現咗、大大衝擊你既有諗法、思想，甚至挑戰埋全家嘅價值觀，真係唔係咁易接受到; 有啲人可能下意識就即刻「否定」咗先、拒絕承認同接受，但內心可能已經天人交戰。如果你帶到新嘅角度、想法俾佢，令佢都開始動搖、想了解多啲事件嘅始末同邏輯，咁我恭喜你! 你已經成功咗一大步! 所以千其唔好咁快灰心氣餒
3. 兩個人一齊最緊要互相尊重: 如果最後大家真係想法好唔同、價值觀好有衝突而選擇分手，都無可厚非; 但選擇呢一步之前，都要問問自己，係咪已經俾咗足夠嘅時間大家去傾? 去溝通? 我哋有冇尊重佢嘅想法? 定係一味想說服對方? 對方又有冇空間同時間去沉澱? 甚至去到最後，我哋係咪都尊重對方的確係唔同嘅想法? 有時價值觀唔同，但如果兼容到，都未嘗唔係一個出路。有識朋友每次發夢，但另一半都唔認同，但會默默幫佢準備好發夢需要嘅野、要朋友幫手睇住同照顧對方，而對方亦唔會責怪佢唔一齊行動。所以感情呢家野，呢啲外人好難judge，但兩小口搵到相處之道就得

條路可能仲好長好長，有時都唔知會點行、可以點做
但真心希望有情人都可以一齊努力行落去
就算單身都搵到同伴一齊行

共勉之

佢和理非
我勇武
日日俾人話好暴力, 同黑警有咩分別

係...就算立場一樣，但點樣表達都可以有唔同嘅諗法....價值觀未必完全唔同，但程度、方向會有分別....
你哋有冇試過好好傾下?

exactly
而且影響心情，連野都唔想講

影響心情....其實主要係因為，我哋都希望人哋認同自己
我哋都想說服到對方
朋友已經係，更何況另一半
所以一旦唔得，心情一定會難受

push

道不同不相為謀 真係傾唔掂就會分

仆街啦 傾親未能聽完就話語九我
講親雨傘又笑九我
仆街啦 傘運果陣你收工經過咋
屌 真係唔撚想傾政治野

同感 嗌左好多次交 一開頭為左唔想傷感情仲避開唔講 但後來發覺係無用

如果真係發現傾唔到.....再勉強落去，都係辛苦大家
不過有時多年嘅感情，要分開都真係幾唔捨得
同埋都會忍唔住問自己: 真係要行到呢一步? 仲有冇轉機?

佢笑你啲咩?

咁你哋依家點﹖

要睇嘈乜 無論對方係政治冷感定對立都係辛苦架啦 如果係勇武同和理既分工問題都仲有得傾 各有各做 但個政治立場唔同真係會好辛苦

除非 你同佢可以做到唔傾政治 畢竟生活都唔係得政治既 講下飲飲食食咪算 但我自己應該接受唔到 覺得好低質 我會揀個有共同價值觀既人

如果深藍vs深黃係難搞啲....
有冇情侶真係係做到完全唔傾政治

我個frd既女朋友都話唔想傾政治 結果日日講飲飲食食 個frd話同佢女朋友開始冇話題傾 唯有搵其他人講政治

要完全避開政治話題....可能係另一種更深奧嘅智慧....
其實「唔想傾」，唔代表完全「唔聆聽」、「唔去理解」
有時聽完就算唔認同對方嘅諗法同行為，但都可以欣賞對方為香港嘅個份熱愛同付出.....

利申 睇緊連登直播

男朋友澳門人 話我偏激 話唔想講政治
話支持我 但反對暴力 話就算比人打 都唔應該以還牙還 話澳門冇香港既問題 澳門好多人都「安於現狀」

宜家同條係香港做野嘅大陸妹曖昧緊，不過佢成日發埋環球時報果啲低能新聞畀我睇，我通常直接無視，不過都令我反思到大家嘅思維實在差太遠。

意識形態唔同，地域性係一個好大因素
你男友所指嘅「支持」，係指點樣?

呢啲「唔同」其實平時好地地就唔會感受到
但依家就會好明顯有分別
只能說，如果想行落去，就要睇下做唔做到就算唔同都互相尊重

佢話支持香港人追求民主 但佢覺得暴力就係唔啱
佢話澳門人好「安於現狀」過多30年就算真係回歸佢地都冇嘢 甚至覺得大灣區唔係一件壞事 話澳門有可能超越上海

澳門既環境又的確同香港唔同嘅
同另一半傾呢啲，如果覺得對方唔明白、唔理解，其實都幾辛苦